本列表是[中国全国重点文物保护单位的子列表](../Page/中国全国重点文物保护单位.md "wikilink")，列举在[河北省境内的全国重点文物保护单位](../Page/河北省.md "wikilink")。

<center>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>编号</p></th>
<th><p>分類</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
<th><p>时代</p></th>
<th><p>图片</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/冉庄地道战遗址.md" title="wikilink">冉庄地道战遗址</a></p></td>
<td><p>1-29</p></td>
<td><p>革命遺址及革命紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>1942年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/响堂山石窟.md" title="wikilink">响堂山石窟</a></p></td>
<td><p>1-40</p></td>
<td><p>石窟寺</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸市.md" title="wikilink">邯郸市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東魏.md" title="wikilink">東魏</a>、<a href="../Page/北齊.md" title="wikilink">北齊至</a><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bodhisattva,_Hebei_province,_Fengfeng,_northern_Xiangtangshan_Cave_Temples,_North_Cave,_Northern_Qi_dynasty,_550-577_AD,_limestone_with_traces_of_pigment_-_Freer_Gallery_of_Art_-_DSC05693.JPG" title="fig:Bodhisattva,_Hebei_province,_Fengfeng,_northern_Xiangtangshan_Cave_Temples,_North_Cave,_Northern_Qi_dynasty,_550-577_AD,_limestone_with_traces_of_pigment_-_Freer_Gallery_of_Art_-_DSC05693.JPG">Bodhisattva,_Hebei_province,_Fengfeng,_northern_Xiangtangshan_Cave_Temples,_North_Cave,_Northern_Qi_dynasty,_550-577_AD,_limestone_with_traces_of_pigment_-_Freer_Gallery_of_Art_-_DSC05693.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赵州桥.md" title="wikilink">安济桥</a>（大石桥）</p></td>
<td><p>1-58</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/隋朝.md" title="wikilink">隋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhaozhou_Bridge.jpg" title="fig:Zhaozhou_Bridge.jpg">Zhaozhou_Bridge.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/永通桥.md" title="wikilink">永通桥</a>（小石桥）</p></td>
<td><p>1-60</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金朝.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/定县开元寺塔.md" title="wikilink">定县开元寺塔</a></p></td>
<td><p>1-70</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北宋.md" title="wikilink">北宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou_Liaodi_Pagoda_3.jpg" title="fig:Dingzhou_Liaodi_Pagoda_3.jpg">Dingzhou_Liaodi_Pagoda_3.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/广惠寺华塔.md" title="wikilink">广惠寺华塔</a></p></td>
<td><p>1-73</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金朝.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Guanghui_Si_Hua_Ta_2013.08.31_14-24-02.jpg" title="fig:Zhengding_Guanghui_Si_Hua_Ta_2013.08.31_14-24-02.jpg">Zhengding_Guanghui_Si_Hua_Ta_2013.08.31_14-24-02.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/义慈惠石柱.md" title="wikilink">义慈惠石柱</a></p></td>
<td><p>1-77</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/定兴县.md" title="wikilink">定兴县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北齐.md" title="wikilink">北齐</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:义慈惠石柱.jpg" title="fig:义慈惠石柱.jpg">义慈惠石柱.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赵州陀罗尼经幢.md" title="wikilink">赵州陀罗尼经幢</a></p></td>
<td><p>1-78</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北宋.md" title="wikilink">北宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sutra_Pillar_of_the_Song_Dynasty_in_Zhaozhou_07_2011-07.jpg" title="fig:Sutra_Pillar_of_the_Song_Dynasty_in_Zhaozhou_07_2011-07.jpg">Sutra_Pillar_of_the_Song_Dynasty_in_Zhaozhou_07_2011-07.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/隆兴寺.md" title="wikilink">隆兴寺</a></p></td>
<td><p>1-89</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Longxing_Si_2013.08.31_15-50-10.jpg" title="fig:Zhengding_Longxing_Si_2013.08.31_15-50-10.jpg">Zhengding_Longxing_Si_2013.08.31_15-50-10.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山海关.md" title="wikilink">万里长城—山海关</a></p></td>
<td><p>1-102</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shanhaiguan.jpg" title="fig:Shanhaiguan.jpg">Shanhaiguan.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普宁寺.md" title="wikilink">普宁寺</a></p></td>
<td><p>1-115</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Puning_Temple,_Hall_of_Mahayana.jpg" title="fig:Puning_Temple,_Hall_of_Mahayana.jpg">Puning_Temple,_Hall_of_Mahayana.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/普乐寺.md" title="wikilink">普乐寺</a></p></td>
<td><p>1-116</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:行摄梓地_www.hiroko.cn_20130921_081108.jpg" title="fig:行摄梓地_www.hiroko.cn_20130921_081108.jpg">行摄梓地_www.hiroko.cn_20130921_081108.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普陀宗乘之庙.md" title="wikilink">普陀宗乘之庙</a></p></td>
<td><p>1-117</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Red_building_Putuo_Zongcheng_Temple.JPG" title="fig:Red_building_Putuo_Zongcheng_Temple.JPG">Red_building_Putuo_Zongcheng_Temple.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/须弥福寿之庙.md" title="wikilink">须弥福寿之庙</a></p></td>
<td><p>1-118</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:琉璃万寿塔.JPG" title="fig:琉璃万寿塔.JPG">琉璃万寿塔.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/避暑山庄.md" title="wikilink">避暑山庄</a></p></td>
<td><p>1-123</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:避暑山庄小金山.jpg" title="fig:避暑山庄小金山.jpg">避暑山庄小金山.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沧州铁狮子.md" title="wikilink">沧州铁狮子</a></p></td>
<td><p>1-134</p></td>
<td><p>石刻及其他</p></td>
<td><p><a href="../Page/沧县.md" title="wikilink">沧县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/后周.md" title="wikilink">后周</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IronLion.jpg" title="fig:IronLion.jpg">IronLion.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赵邯郸故城.md" title="wikilink">赵邯郸故城</a></p></td>
<td><p>1-149</p></td>
<td><p>古遺址</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸市.md" title="wikilink">邯郸市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/战国.md" title="wikilink">战国</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhao_Handan_Gucheng_01.jpg" title="fig:Zhao_Handan_Gucheng_01.jpg">Zhao_Handan_Gucheng_01.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/燕下都.md" title="wikilink">燕下都</a>（遗址），含</p>
<ul>
<li><a href="../Page/丛葬墓群.md" title="wikilink">丛葬墓群</a></li>
</ul></td>
<td><p>1-150</p></td>
<td><p>古遺址、古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a>、<a href="../Page/定兴县.md" title="wikilink">定兴县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/战国.md" title="wikilink">战国</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/封氏墓群.md" title="wikilink">封氏墓群</a></p></td>
<td><p>1-169</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/景县.md" title="wikilink">景县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北魏.md" title="wikilink">北魏至</a><a href="../Page/隋.md" title="wikilink">隋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/清东陵.md" title="wikilink">清东陵</a></p></td>
<td><p>1-179</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/遵化市.md" title="wikilink">遵化市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Eastern_Qing_Tombs.jpg" title="fig:Eastern_Qing_Tombs.jpg">Eastern_Qing_Tombs.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/清西陵.md" title="wikilink">清西陵</a></p></td>
<td><p>1-180</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Western_Qing_Tombs,_2016-09-07_05.jpg" title="fig:Western_Qing_Tombs,_2016-09-07_05.jpg">Western_Qing_Tombs,_2016-09-07_05.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西柏坡中共中央旧址.md" title="wikilink">西柏坡中共中央旧址</a></p></td>
<td><p>2-8</p></td>
<td><p>革命遺址及革命紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/平山县.md" title="wikilink">平山县</a></p></td>
<td><p>1948年-1949年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xibaipuo2.jpg" title="fig:Xibaipuo2.jpg">Xibaipuo2.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北岳庙.md" title="wikilink">北岳庙</a></p></td>
<td><p>2-24</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Beiyue_Temple_8.jpg" title="fig:Beiyue_Temple_8.jpg">Beiyue_Temple_8.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李大钊故居_(乐亭).md" title="wikilink">李大钊故居</a></p></td>
<td><p>3-10</p></td>
<td><p>革命遺址及革命紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/乐亭县.md" title="wikilink">乐亭县</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金山岭长城.md" title="wikilink">金山岭长城</a></p></td>
<td><p>3-58</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/滦平县.md" title="wikilink">滦平县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jinshanling4.jpg" title="fig:Jinshanling4.jpg">Jinshanling4.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宣化城.md" title="wikilink">宣化城</a></p></td>
<td><p>3-64</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/直隶总督署.md" title="wikilink">直隶总督署</a></p></td>
<td><p>3-71</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ZhiLiGovernorMansion.jpg" title="fig:ZhiLiGovernorMansion.jpg">ZhiLiGovernorMansion.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/正定开元寺.md" title="wikilink">开元寺</a></p></td>
<td><p>3-105</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Kaiyuan_Si_2013.08.31_11-16-13.jpg" title="fig:Zhengding_Kaiyuan_Si_2013.08.31_11-16-13.jpg">Zhengding_Kaiyuan_Si_2013.08.31_11-16-13.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殊像寺_(承德).md" title="wikilink">殊像寺</a></p></td>
<td><p>3-121</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shuxiang_Temple,_seen_from_the_Mountain_Resort,_2016-09-05.jpg" title="fig:Shuxiang_Temple,_seen_from_the_Mountain_Resort,_2016-09-05.jpg">Shuxiang_Temple,_seen_from_the_Mountain_Resort,_2016-09-05.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安远庙.md" title="wikilink">安远庙</a></p></td>
<td><p>3-122</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anyuan_Temple_20160905_(1).jpg" title="fig:Anyuan_Temple_20160905_(1).jpg">Anyuan_Temple_20160905_(1).jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌霄塔.md" title="wikilink">凌霄塔</a></p></td>
<td><p>3-139</p></td>
<td><p>古建築及歷史紀念建築物</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐至</a><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Tianning_Si_Lingxiao_Ta_2013.08.31_17-28-34.jpg" title="fig:Zhengding_Tianning_Si_Lingxiao_Ta_2013.08.31_17-28-34.jpg">Zhengding_Tianning_Si_Lingxiao_Ta_2013.08.31_17-28-34.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/磁山遗址.md" title="wikilink">磁山遗址</a></p></td>
<td><p>3-188</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器时代.md" title="wikilink">新石器时代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中山古城遗址.md" title="wikilink">中山古城遗址</a></p></td>
<td><p>3-206</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/平山县.md" title="wikilink">平山县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/战国.md" title="wikilink">战国</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邺城遗址.md" title="wikilink">邺城遗址</a></p></td>
<td><p>3-213</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/临漳县.md" title="wikilink">临漳县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曹魏.md" title="wikilink">曹魏至</a><a href="../Page/北齊.md" title="wikilink">北齊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/涧磁村定窑遗址.md" title="wikilink">涧磁村定窑遗址</a></p></td>
<td><p>3-225</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐至</a><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中山靖王墓.md" title="wikilink">中山靖王墓</a></p></td>
<td><p>3-235</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西漢.md" title="wikilink">西漢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/磁县北朝墓群.md" title="wikilink">磁县北朝墓群</a></p></td>
<td><p>3-242</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/磁县.md" title="wikilink">磁县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北朝.md" title="wikilink">北朝</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北戴河秦行宫遗址.md" title="wikilink">北戴河秦行宫遗址</a></p></td>
<td><p>4-33</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/秦朝.md" title="wikilink">秦</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/磁州窑遗址.md" title="wikilink">磁州窑遗址</a></p></td>
<td><p>4-44</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/磁县.md" title="wikilink">磁县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北齊.md" title="wikilink">北齊</a>、<a href="../Page/隋.md" title="wikilink">隋</a>、<a href="../Page/宋.md" title="wikilink">宋</a>、<a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邢窑遗址.md" title="wikilink">邢窑遗址</a></p></td>
<td><p>4-46</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/内丘县.md" title="wikilink">内丘县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/隋.md" title="wikilink">隋</a>－<a href="../Page/五代.md" title="wikilink">五代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/献县汉墓群.md" title="wikilink">献县汉墓群</a></p></td>
<td><p>4-61</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/献县.md" title="wikilink">献县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉.md" title="wikilink">汉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/下八里墓群.md" title="wikilink">下八里墓群</a></p></td>
<td><p>4-72</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/治平寺石塔.md" title="wikilink">治平寺石塔</a></p></td>
<td><p>4-81</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/赞皇县.md" title="wikilink">赞皇县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/开福寺舍利塔.md" title="wikilink">开福寺舍利塔</a></p></td>
<td><p>4-82</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/景县.md" title="wikilink">景县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北宋.md" title="wikilink">北宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:景州塔_Jingzhou_Pagoda.JPG" title="fig:景州塔_Jingzhou_Pagoda.JPG">景州塔_Jingzhou_Pagoda.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/娲皇宫及石刻.md" title="wikilink">娲皇宫及石刻</a></p></td>
<td><p>4-88</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北齊.md" title="wikilink">北齊</a>、<a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a>、<a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/正定文庙大成殿.md" title="wikilink">正定文庙大成殿</a></p></td>
<td><p>4-91</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/五代.md" title="wikilink">五代</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Xian_Wenmiao_2013.08.31_09-22-14.jpg" title="fig:Zhengding_Xian_Wenmiao_2013.08.31_09-22-14.jpg">Zhengding_Xian_Wenmiao_2013.08.31_09-22-14.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阁院寺.md" title="wikilink">阁院寺</a></p></td>
<td><p>4-95</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞源县.md" title="wikilink">涞源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Geyuan_Temple_1.JPG" title="fig:Geyuan_Temple_1.JPG">Geyuan_Temple_1.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/新城开善寺.md" title="wikilink">开善寺</a></p></td>
<td><p>4-96</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/高碑店市.md" title="wikilink">高碑店市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:新城开善寺.jpg" title="fig:新城开善寺.jpg">新城开善寺.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/慈云阁.md" title="wikilink">慈云阁</a></p></td>
<td><p>4-114</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/定兴县.md" title="wikilink">定兴县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:定兴慈云阁.jpg" title="fig:定兴慈云阁.jpg">定兴慈云阁.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔚州玉皇阁.md" title="wikilink">蔚州玉皇阁</a></p></td>
<td><p>4-131</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:玉皇阁-蔚县.jpg" title="fig:玉皇阁-蔚县.jpg">玉皇阁-蔚县.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/紫荆关.md" title="wikilink">万里长城—紫荆关</a></p></td>
<td><p>4-132</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zijingguan_Great_Wall.jpg" title="fig:Zijingguan_Great_Wall.jpg">Zijingguan_Great_Wall.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/毗卢寺_(石家庄).md" title="wikilink">毗卢寺</a></p></td>
<td><p>4-133</p></td>
<td><p>古建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龙兴观道德经幢.md" title="wikilink">龙兴观道德经幢</a></p></td>
<td><p>4-194</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Laozi_Stone_Column,_Yi_County,_Hebei,_China.jpg" title="fig:Laozi_Stone_Column,_Yi_County,_Hebei,_China.jpg">Laozi_Stone_Column,_Yi_County,_Hebei,_China.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天护陀罗尼经幢.md" title="wikilink">天护陀罗尼经幢</a></p></td>
<td><p>4-195</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晋察冀边区政府及军区司令部旧址.md" title="wikilink">晋察冀边区政府及军区司令部旧址</a></p></td>
<td><p>4-238</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/阜平县.md" title="wikilink">阜平县</a></p></td>
<td><p>1938年-1948年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八路军一二九师司令部旧址.md" title="wikilink">八路军一二九师司令部旧址</a></p></td>
<td><p>4-242</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p>1940年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泥河湾遗址群.md" title="wikilink">泥河湾遗址群</a></p></td>
<td><p>5-2</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/阳原县.md" title="wikilink">阳原县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/舊石器時代.md" title="wikilink">舊石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南庄头遗址.md" title="wikilink">南庄头遗址</a></p></td>
<td><p>5-3</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器時代.md" title="wikilink">新石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西寨遗址.md" title="wikilink">西寨遗址</a></p></td>
<td><p>5-4</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/迁西县.md" title="wikilink">迁西县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器時代.md" title="wikilink">新石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/代王城遗址.md" title="wikilink">代王城遗址</a>，含</p>
<ul>
<li><a href="../Page/代王城墓群.md" title="wikilink">代王城墓群</a></li>
</ul></td>
<td><p>5-5</p></td>
<td><p>古遗址、古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/春秋.md" title="wikilink">春秋</a>—<a href="../Page/汉.md" title="wikilink">汉</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:行摄梓地_www.hiroko.cn_DSC_5218.jpg" title="fig:行摄梓地_www.hiroko.cn_DSC_5218.jpg">行摄梓地_www.hiroko.cn_DSC_5218.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/井陉窑遗址.md" title="wikilink">井陉窑遗址</a></p></td>
<td><p>5-6</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/井陉县.md" title="wikilink">井陉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/隋.md" title="wikilink">隋至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/元中都遗址.md" title="wikilink">元中都遗址</a></p></td>
<td><p>5-7</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/张北县.md" title="wikilink">张北县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赵王陵.md" title="wikilink">赵王陵</a></p></td>
<td><p>5-146</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸县.md" title="wikilink">邯郸县</a>、<a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/戰國.md" title="wikilink">戰國</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汉中山王墓.md" title="wikilink">汉中山王墓</a></p></td>
<td><p>5-147</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉.md" title="wikilink">汉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逯家庄壁画墓.md" title="wikilink">逯家庄壁画墓</a></p></td>
<td><p>5-148</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/安平县.md" title="wikilink">安平县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/东汉.md" title="wikilink">东汉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北齐高氏墓群.md" title="wikilink">北齐高氏墓群</a></p></td>
<td><p>5-149</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/景县.md" title="wikilink">景县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北朝.md" title="wikilink">北朝</a>—<a href="../Page/隋.md" title="wikilink">隋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梳妆楼元墓.md" title="wikilink">梳妆楼元墓</a></p></td>
<td><p>5-150</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/沽源县.md" title="wikilink">沽源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/临济寺澄灵塔.md" title="wikilink">临济寺澄灵塔</a></p></td>
<td><p>5-208</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Linji_Si_2013.08.31_13-26-40.jpg" title="fig:Zhengding_Linji_Si_2013.08.31_13-26-40.jpg">Zhengding_Linji_Si_2013.08.31_13-26-40.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安国药王庙.md" title="wikilink">药王庙</a></p></td>
<td><p>5-209</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/安国市.md" title="wikilink">安国市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a>、<a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anguo_Yaowangmiao_1.JPG" title="fig:Anguo_Yaowangmiao_1.JPG">Anguo_Yaowangmiao_1.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昭化寺.md" title="wikilink">昭化寺</a></p></td>
<td><p>5-210</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/怀安县.md" title="wikilink">怀安县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鸡鸣驿城.md" title="wikilink">鸡鸣驿城</a></p></td>
<td><p>5-211</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/怀来县.md" title="wikilink">怀来县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jimingyi_1.jpg" title="fig:Jimingyi_1.jpg">Jimingyi_1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/幽居寺塔.md" title="wikilink">幽居寺塔</a></p></td>
<td><p>5-212</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/灵寿县.md" title="wikilink">灵寿县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐朝.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/定州贡院.md" title="wikilink">定州贡院</a></p></td>
<td><p>5-213</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清朝.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou,_Baoding,_Hebei,_China_-_panoramio_(14).jpg" title="fig:Dingzhou,_Baoding,_Hebei,_China_-_panoramio_(14).jpg">Dingzhou,_Baoding,_Hebei,_China_-_panoramio_(14).jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/溥仁寺.md" title="wikilink">溥仁寺</a></p></td>
<td><p>5-214</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:行摄梓地_www.hiroko.cn_20130920_103331.jpg" title="fig:行摄梓地_www.hiroko.cn_20130920_103331.jpg">行摄梓地_www.hiroko.cn_20130920_103331.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源影寺塔.md" title="wikilink">源影寺塔</a></p></td>
<td><p>5-215</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/昌黎县.md" title="wikilink">昌黎县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泊头清真寺.md" title="wikilink">泊头清真寺</a></p></td>
<td><p>5-216</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/泊头市.md" title="wikilink">泊头市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普利寺塔.md" title="wikilink">普利寺塔</a></p></td>
<td><p>5-217</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/临城县.md" title="wikilink">临城县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北宋.md" title="wikilink">北宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/涿州双塔.md" title="wikilink">涿州双塔</a></p></td>
<td><p>5-218</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涿州市.md" title="wikilink">涿州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Double_Pagoda_of_Zhuozhou.jpg" title="fig:Double_Pagoda_of_Zhuozhou.jpg">Double_Pagoda_of_Zhuozhou.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南安寺塔.md" title="wikilink">南安寺塔</a></p></td>
<td><p>5-219</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:南安寺塔.jpg" title="fig:南安寺塔.jpg">南安寺塔.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/释迦寺.md" title="wikilink">释迦寺</a></p></td>
<td><p>5-220</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a>、<a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:释迦寺-1.jpg" title="fig:释迦寺-1.jpg">释迦寺-1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/腰山王氏庄园.md" title="wikilink">腰山王氏庄园</a></p></td>
<td><p>5-221</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/顺平县.md" title="wikilink">顺平县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古莲花池.md" title="wikilink">古莲花池</a></p></td>
<td><p>5-222</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金朝.md" title="wikilink">金</a>—<a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Baoding3.jpg" title="fig:Baoding3.jpg">Baoding3.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庆化寺花塔.md" title="wikilink">庆化寺花塔</a></p></td>
<td><p>5-223</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞水县.md" title="wikilink">涞水县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乌龙沟长城.md" title="wikilink">长城—乌龙沟长城</a></p></td>
<td><p>5-442(6)</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞源县.md" title="wikilink">涞源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大观圣作之碑_(赵县).md" title="wikilink">大观圣作之碑</a></p></td>
<td><p>5-443</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:大观圣作之碑_-_panoramio.jpg" title="fig:大观圣作之碑_-_panoramio.jpg">大观圣作之碑_-_panoramio.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大唐清河郡王纪功载政之颂碑.md" title="wikilink">大唐清河郡王纪功载政之颂碑</a></p></td>
<td><p>5-444</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Stele_of_Ode_to_the_Feat_of_the_Qing_River_King_in_the_Tang_Dynasty_01_2011-07.JPG" title="fig:The_Stele_of_Ode_to_the_Feat_of_the_Qing_River_King_in_the_Tang_Dynasty_01_2011-07.JPG">The_Stele_of_Ode_to_the_Feat_of_the_Qing_River_King_in_the_Tang_Dynasty_01_2011-07.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/爪村遗址.md" title="wikilink">爪村遗址</a></p></td>
<td><p>6-4</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/迁安市.md" title="wikilink">迁安市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/舊石器時代.md" title="wikilink">舊石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石北口遗址.md" title="wikilink">石北口遗址</a></p></td>
<td><p>6-5</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器时代.md" title="wikilink">新石器时代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北福地遗址.md" title="wikilink">北福地遗址</a></p></td>
<td><p>6-6</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器時代.md" title="wikilink">新石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/钓鱼台遗址.md" title="wikilink">钓鱼台遗址</a></p></td>
<td><p>6-7</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新石器時代.md" title="wikilink">新石器時代</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/台西遗址.md" title="wikilink">台西遗址</a></p></td>
<td><p>6-8</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/商.md" title="wikilink">商</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东先贤遗址.md" title="wikilink">东先贤遗址</a></p></td>
<td><p>6-9</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台县.md" title="wikilink">邢台县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/商.md" title="wikilink">商</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南阳遗址.md" title="wikilink">南阳遗址</a></p></td>
<td><p>6-10</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/容城县.md" title="wikilink">容城县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/周朝.md" title="wikilink">周</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/讲武城遗址.md" title="wikilink">讲武城遗址</a></p></td>
<td><p>6-11</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/磁县.md" title="wikilink">磁县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/戰國.md" title="wikilink">戰國至</a><a href="../Page/漢.md" title="wikilink">漢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/常山郡故城.md" title="wikilink">常山郡故城</a></p></td>
<td><p>6-12</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/元氏县.md" title="wikilink">元氏县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉.md" title="wikilink">西汉</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:常山郡故城遗址位于石邢公路的入口.jpg" title="fig:常山郡故城遗址位于石邢公路的入口.jpg">常山郡故城遗址位于石邢公路的入口.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/土城子城址.md" title="wikilink">土城子城址</a></p></td>
<td><p>6-13</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/尚义县.md" title="wikilink">尚义县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南北朝.md" title="wikilink">南北朝</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/边关地道遗址.md" title="wikilink">边关地道遗址</a></p></td>
<td><p>6-14</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/永清县.md" title="wikilink">永清县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北宋.md" title="wikilink">北宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/会州城.md" title="wikilink">会州城</a></p></td>
<td><p>6-15</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/平泉县.md" title="wikilink">平泉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽至</a><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/刘伶醉烧锅遗址.md" title="wikilink">刘伶醉烧锅遗址</a></p></td>
<td><p>6-16</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金至</a><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九连城城址.md" title="wikilink">九连城城址</a></p></td>
<td><p>6-17</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/沽源县.md" title="wikilink">沽源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金</a>-<a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/海丰镇遗址.md" title="wikilink">海丰镇遗址</a></p></td>
<td><p>6-18</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/黄骅市.md" title="wikilink">黄骅市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小宏城遗址.md" title="wikilink">小宏城遗址</a></p></td>
<td><p>6-19</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/沽源县.md" title="wikilink">沽源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大名府故城.md" title="wikilink">大名府故城</a></p></td>
<td><p>6-20</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/大名县.md" title="wikilink">大名县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邢国墓地.md" title="wikilink">邢国墓地</a></p></td>
<td><p>6-224</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/周朝.md" title="wikilink">周</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/所药村壁画墓.md" title="wikilink">所药村壁画墓</a></p></td>
<td><p>6-225</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/望都县.md" title="wikilink">望都县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汉朝.md" title="wikilink">汉</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tomb_mural_of_servants,_Han_Dynasty.jpg" title="fig:Tomb_mural_of_servants,_Han_Dynasty.jpg">Tomb_mural_of_servants,_Han_Dynasty.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/隆尧唐祖陵.md" title="wikilink">隆尧唐祖陵</a></p></td>
<td><p>6-226</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/隆尧县.md" title="wikilink">隆尧县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/张柔墓.md" title="wikilink">张柔墓</a></p></td>
<td><p>6-227</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怡贤亲王墓.md" title="wikilink">怡贤亲王墓</a></p></td>
<td><p>6-228</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞水县.md" title="wikilink">涞水县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/纪晓岚墓地.md" title="wikilink">纪晓岚墓地</a></p></td>
<td><p>6-229</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/沧县.md" title="wikilink">沧县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/解村兴国寺塔.md" title="wikilink">解村兴国寺塔</a></p></td>
<td><p>6-316</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/博野县.md" title="wikilink">博野县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/万寿寺塔林.md" title="wikilink">万寿寺塔林</a></p></td>
<td><p>6-317</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/平山县.md" title="wikilink">平山县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/五代.md" title="wikilink">五代至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宝云塔.md" title="wikilink">宝云塔</a></p></td>
<td><p>6-318</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/衡水市.md" title="wikilink">衡水市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/修德寺塔.md" title="wikilink">修德寺塔</a></p></td>
<td><p>6-319</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Quyang_Pagoda_1.jpg" title="fig:Quyang_Pagoda_1.jpg">Quyang_Pagoda_1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/庆林寺塔.md" title="wikilink">庆林寺塔</a></p></td>
<td><p>6-320</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/故城县.md" title="wikilink">故城县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/静志寺塔基地宫.md" title="wikilink">静志寺塔基地宫</a></p></td>
<td><p>6-321</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou_Jingzhisi_Tajidigong.jpg" title="fig:Dingzhou_Jingzhisi_Tajidigong.jpg">Dingzhou_Jingzhisi_Tajidigong.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/净众院塔基地宫.md" title="wikilink">净众院塔基地宫</a></p></td>
<td><p>6-322</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou_Jingzhongyuan_Tajidigong-1.jpg" title="fig:Dingzhou_Jingzhongyuan_Tajidigong-1.jpg">Dingzhou_Jingzhongyuan_Tajidigong-1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天宫寺塔.md" title="wikilink">天宫寺塔</a></p></td>
<td><p>6-323</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:天宫寺塔.jpg" title="fig:天宫寺塔.jpg">天宫寺塔.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/圣塔院塔.md" title="wikilink">圣塔院塔</a></p></td>
<td><p>6-324</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:荆轲塔（圣塔院塔）.jpg" title="fig:荆轲塔（圣塔院塔）.jpg">荆轲塔（圣塔院塔）.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西岗塔.md" title="wikilink">西岗塔</a></p></td>
<td><p>6-325</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞水县.md" title="wikilink">涞水县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:行摄梓地_www.hiroko.cn_MRG_4478.jpg" title="fig:行摄梓地_www.hiroko.cn_MRG_4478.jpg">行摄梓地_www.hiroko.cn_MRG_4478.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/兴文塔_(河北保定).md" title="wikilink">兴文塔</a></p></td>
<td><p>6-326</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞源县.md" title="wikilink">涞源县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽国.md" title="wikilink">辽</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/成汤庙山门.md" title="wikilink">成汤庙山门</a></p></td>
<td><p>6-327</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金国.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柏林寺塔.md" title="wikilink">柏林寺塔</a></p></td>
<td><p>6-328</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BailinTemple2.jpg" title="fig:BailinTemple2.jpg">BailinTemple2.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/正定府文庙.md" title="wikilink">正定府文庙</a></p></td>
<td><p>6-329</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朝.md" title="wikilink">元</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井陉古驿道.md" title="wikilink">井陉古驿道</a></p></td>
<td><p>6-330</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/井陉县.md" title="wikilink">井陉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/扁鹊庙_(邢台).md" title="wikilink">扁鹊庙</a></p></td>
<td><p>6-331</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/内丘县.md" title="wikilink">内丘县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/涿州永济桥.md" title="wikilink">永济桥</a></p></td>
<td><p>6-332</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涿州市.md" title="wikilink">涿州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:涿州永济桥.jpg" title="fig:涿州永济桥.jpg">涿州永济桥.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西古堡.md" title="wikilink">西古堡</a></p></td>
<td><p>6-333</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:西古堡-1.jpg" title="fig:西古堡-1.jpg">西古堡-1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福庆寺.md" title="wikilink">福庆寺</a></p></td>
<td><p>6-334</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/井陉县.md" title="wikilink">井陉县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fuqing_Temple,_Cangyan_Mountain,_Hebei.jpg" title="fig:Fuqing_Temple,_Cangyan_Mountain,_Hebei.jpg">Fuqing_Temple,_Cangyan_Mountain,_Hebei.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/时恩寺.md" title="wikilink">时恩寺</a></p></td>
<td><p>6-335</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寿峰寺.md" title="wikilink">寿峰寺</a></p></td>
<td><p>6-336</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/民国时期.md" title="wikilink">民国</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/暖泉华严寺.md" title="wikilink">暖泉华严寺</a></p></td>
<td><p>6-337</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/真武庙_(蔚县).md" title="wikilink">真武庙</a></p></td>
<td><p>6-338</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔚州常平仓.md" title="wikilink">常平仓</a></p></td>
<td><p>6-339</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:常平仓.jpg" title="fig:常平仓.jpg">常平仓.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔚州灵岩寺.md" title="wikilink">蔚州灵岩寺</a></p></td>
<td><p>6-340</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:灵严寺-1.jpg" title="fig:灵严寺-1.jpg">灵严寺-1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/单桥.md" title="wikilink">单桥</a></p></td>
<td><p>6-341</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/献县.md" title="wikilink">献县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弘济桥.md" title="wikilink">弘济桥</a></p></td>
<td><p>6-342</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/永年城.md" title="wikilink">永年城</a></p></td>
<td><p>6-343</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:行摄梓地_hiroko.cn_MRG_6192.JPG" title="fig:行摄梓地_hiroko.cn_MRG_6192.JPG">行摄梓地_hiroko.cn_MRG_6192.JPG</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/纸坊玉皇阁.md" title="wikilink">纸坊玉皇阁</a></p></td>
<td><p>6-344</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸市.md" title="wikilink">邯郸市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大道观玉皇殿.md" title="wikilink">大道观玉皇殿</a></p></td>
<td><p>6-345</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou_Dadaoguan_Yuhuangdian-1.jpg" title="fig:Dingzhou_Dadaoguan_Yuhuangdian-1.jpg">Dingzhou_Dadaoguan_Yuhuangdian-1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邢台开元寺.md" title="wikilink">邢台开元寺</a></p></td>
<td><p>6-346</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍仁桥.md" title="wikilink">伍仁桥</a></p></td>
<td><p>6-347</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/安国市.md" title="wikilink">安国市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/万全右卫城.md" title="wikilink">万全右卫城</a></p></td>
<td><p>6-348</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/万全县.md" title="wikilink">万全县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洗马林玉皇阁.md" title="wikilink">洗马林玉皇阁</a></p></td>
<td><p>6-349</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/万全县.md" title="wikilink">万全县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金门闸.md" title="wikilink">金门闸</a></p></td>
<td><p>6-350</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涿州市.md" title="wikilink">涿州市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大慈阁.md" title="wikilink">大慈阁</a></p></td>
<td><p>6-351</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BaodingTemple.jpg" title="fig:BaodingTemple.jpg">BaodingTemple.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/承德城隍庙.md" title="wikilink">承德城隍庙</a></p></td>
<td><p>6-352</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普佑寺.md" title="wikilink">普佑寺</a></p></td>
<td><p>6-353</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chengde,_China_-_025.jpg" title="fig:Chengde,_China_-_025.jpg">Chengde,_China_-_025.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/净觉寺_(玉田).md" title="wikilink">净觉寺</a></p></td>
<td><p>6-354</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/玉田县.md" title="wikilink">玉田县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大运河.md" title="wikilink">大运河</a></p></td>
<td><p>6-810</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p>跨省区市</p></td>
<td><p><a href="../Page/春秋时期.md" title="wikilink">春秋至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kaiserkanal01.jpg" title="fig:Kaiserkanal01.jpg">Kaiserkanal01.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五礼记碑.md" title="wikilink">五礼记碑</a></p></td>
<td><p>6-812</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/大名县.md" title="wikilink">大名县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐至</a><a href="../Page/宋.md" title="wikilink">宋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋璟碑.md" title="wikilink">宋璟碑</a></p></td>
<td><p>6-813</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/沙河市.md" title="wikilink">沙河市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐.md" title="wikilink">唐</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大佛顶尊胜陀罗尼经幢.md" title="wikilink">大佛顶尊胜陀罗尼经幢</a></p></td>
<td><p>6-814</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢龙县.md" title="wikilink">卢龙县</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金朝.md" title="wikilink">金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山海关八国联军营盘旧址.md" title="wikilink">山海关八国联军营盘旧址</a></p></td>
<td><p>6-892</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北戴河近代建筑群.md" title="wikilink">北戴河近代建筑群</a></p></td>
<td><p>6-893</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清至</a><a href="../Page/中华民国.md" title="wikilink">民国</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Priest_Lyle&#39;s_Villa_02_2015-09.jpg" title="fig:Priest_Lyle&#39;s_Villa_02_2015-09.jpg">Priest_Lyle's_Villa_02_2015-09.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丰润中学校旧址.md" title="wikilink">丰润中学校旧址</a></p></td>
<td><p>6-894</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p>1913年-1925年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/义和拳议事厅旧址.md" title="wikilink">义和拳议事厅旧址</a></p></td>
<td><p>6-895</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/威县.md" title="wikilink">威县</a></p></td>
<td><p>1898年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/育德中学旧址.md" title="wikilink">育德中学旧址</a></p></td>
<td><p>6-896</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>1907年-1937年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保定陆军军官学校旧址.md" title="wikilink">保定陆军军官学校旧址</a></p></td>
<td><p>6-897</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>1912年-1923年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/察哈尔都统署旧址.md" title="wikilink">察哈尔都统署旧址</a></p></td>
<td><p>6-898</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p>1914年-1928年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布里留法工艺学校旧址.md" title="wikilink">布里留法工艺学校旧址</a></p></td>
<td><p>6-899</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/高阳县.md" title="wikilink">高阳县</a></p></td>
<td><p>1917年-1919年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晏阳初旧居.md" title="wikilink">晏阳初旧居</a></p></td>
<td><p>6-900</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p>1926年-1936年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘家峪惨案遗址.md" title="wikilink">潘家峪惨案遗址</a></p></td>
<td><p>6-901</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p>1941年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中共晋冀鲁豫中央局和军区旧址.md" title="wikilink">中共晋冀鲁豫中央局和军区旧址</a></p></td>
<td><p>6-902</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>1946年-1948年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐山大地震遗址.md" title="wikilink">唐山大地震遗址</a></p></td>
<td><p>6-903</p></td>
<td><p>近現代重要史跡及代表性建築</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p>1976年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:唐山地震遗迹.jpg" title="fig:唐山地震遗迹.jpg">唐山地震遗迹.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聚馆古贡枣园.md" title="wikilink">聚馆古贡枣园</a></p></td>
<td><p>6-1080</p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p><a href="../Page/黄骅市.md" title="wikilink">黄骅市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朝.md" title="wikilink">明至</a><a href="../Page/清.md" title="wikilink">清</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/四方洞遗址.md" title="wikilink">四方洞遗址</a></p></td>
<td><p>7-0002</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/承德市.md" title="wikilink">承德市</a></p></td>
<td><p>旧石器时代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/化子洞遗址.md" title="wikilink">化子洞遗址</a></p></td>
<td><p>7-0003</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/平泉县.md" title="wikilink">平泉县</a></p></td>
<td><p>旧石器时代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孟家泉遗址.md" title="wikilink">孟家泉遗址</a></p></td>
<td><p>7-0004</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/玉田县.md" title="wikilink">玉田县</a></p></td>
<td><p>旧石器时代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/筛子绫罗遗址.md" title="wikilink">筛子绫罗遗址</a></p></td>
<td><p>7-0005</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>新石器时代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三各庄遗址.md" title="wikilink">三各庄遗址</a></p></td>
<td><p>7-0006</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/任丘市.md" title="wikilink">任丘市</a></p></td>
<td><p>新石器时代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/哑叭庄遗址.md" title="wikilink">哑叭庄遗址</a></p></td>
<td><p>7-0007</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/任丘市.md" title="wikilink">任丘市</a></p></td>
<td><p>新石器时代至东周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/万军山遗址.md" title="wikilink">万军山遗址</a></p></td>
<td><p>7-0008</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/迁安市.md" title="wikilink">迁安市</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/庄窠遗址.md" title="wikilink">庄窠遗址</a></p></td>
<td><p>7-0009</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三关遗址.md" title="wikilink">三关遗址</a></p></td>
<td><p>7-0010</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商、战国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南城村遗址.md" title="wikilink">南城村遗址</a></p></td>
<td><p>7-0011</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/磁县.md" title="wikilink">磁县</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商、汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/涧沟遗址.md" title="wikilink">涧沟遗址</a></p></td>
<td><p>7-0012</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸县.md" title="wikilink">邯郸县</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商、汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/补要村遗址.md" title="wikilink">补要村遗址</a></p></td>
<td><p>7-0013</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/临城县.md" title="wikilink">临城县</a></p></td>
<td><p>新石器时代、商、唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/顶子城遗址.md" title="wikilink">顶子城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0014</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/平泉县.md" title="wikilink">平泉县</a></p></td>
<td><p>夏至周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龟地遗址.md" title="wikilink">龟地遗址</a></p></td>
<td><p>7-0015</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p>夏至周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北放水遗址.md" title="wikilink">北放水遗址</a></p></td>
<td><p>7-0016</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐县.md" title="wikilink">唐县</a></p></td>
<td><p>夏、东周、汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/要庄遗址.md" title="wikilink">要庄遗址</a></p></td>
<td><p>7-0017</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>商至周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伏羲台遗址.md" title="wikilink">伏羲台遗址</a></p></td>
<td><p>7-0018</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/新乐市.md" title="wikilink">新乐市</a></p></td>
<td><p>商、周、汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西张村遗址.md" title="wikilink">西张村遗址</a></p></td>
<td><p>7-0019</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/元氏县.md" title="wikilink">元氏县</a></p></td>
<td><p>西周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柏人城遗址.md" title="wikilink">柏人城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0020</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/隆尧县.md" title="wikilink">隆尧县</a></p></td>
<td><p>西周至东周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鹿城岗城址.md" title="wikilink">鹿城岗城址</a></p></td>
<td><p>7-0021</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台县.md" title="wikilink">邢台县</a></p></td>
<td><p>东周</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/固镇古城遗址.md" title="wikilink">固镇古城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0022</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>东周至东汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/付将沟遗址.md" title="wikilink">付将沟遗址</a></p></td>
<td><p>7-0023</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/兴隆县.md" title="wikilink">兴隆县</a></p></td>
<td><p>战国至汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东垣古城遗址.md" title="wikilink">东垣古城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0024</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p>战国至汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/武垣城址.md" title="wikilink">武垣城址</a></p></td>
<td><p>7-0025</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/肃宁县.md" title="wikilink">肃宁县</a></p></td>
<td><p>战国至汉、隋唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/东黑山遗址.md" title="wikilink">东黑山遗址</a></p></td>
<td><p>7-0026</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>战国、汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古宋城址.md" title="wikilink">古宋城址</a></p></td>
<td><p>7-0027</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/赵县.md" title="wikilink">赵县</a></p></td>
<td><p>汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冀州古城遗址.md" title="wikilink">冀州古城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0028</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/冀州市.md" title="wikilink">冀州市</a></p></td>
<td><p>汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/后底阁遗址.md" title="wikilink">后底阁遗址</a></p></td>
<td><p>7-0029</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/南宫市.md" title="wikilink">南宫市</a></p></td>
<td><p>北朝至唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/临清古城遗址.md" title="wikilink">临清古城遗址</a></p></td>
<td><p>7-0030</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/临西县.md" title="wikilink">临西县</a></p></td>
<td><p>北魏至金</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/隆化土城子城址.md" title="wikilink">隆化土城子城址</a></p></td>
<td><p>7-0031</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/隆化县.md" title="wikilink">隆化县</a></p></td>
<td><p>北魏至元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/禅果寺遗址.md" title="wikilink">禅果寺遗址</a></p></td>
<td><p>7-0032</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>南北朝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沧州旧城.md" title="wikilink">沧州旧城</a></p></td>
<td><p>7-0033</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/沧县.md" title="wikilink">沧县</a></p></td>
<td><p>唐至宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/板厂峪窑址群遗址.md" title="wikilink">板厂峪窑址群遗址</a></p></td>
<td><p>7-0034</p></td>
<td><p>古遗址</p></td>
<td><p><a href="../Page/抚宁县.md" title="wikilink">抚宁县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林村墓群.md" title="wikilink">林村墓群</a></p></td>
<td><p>7-0517</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸县.md" title="wikilink">邯郸县</a></p></td>
<td><p>战国至汉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/无极甄氏墓群.md" title="wikilink">无极甄氏墓群</a></p></td>
<td><p>7-0518</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/无极县.md" title="wikilink">无极县</a></p></td>
<td><p>东汉至北朝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/赞皇李氏墓群.md" title="wikilink">赞皇李氏墓群</a></p></td>
<td><p>7-0519</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/赞皇县.md" title="wikilink">赞皇县</a></p></td>
<td><p>北朝</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋祖陵.md" title="wikilink">宋祖陵</a></p></td>
<td><p>7-0520</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>五代、宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王处直墓.md" title="wikilink">王处直墓</a></p></td>
<td><p>7-0521</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p>五代</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/石羊石虎墓群.md" title="wikilink">石羊石虎墓群</a></p></td>
<td><p>7-0522</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/平泉县.md" title="wikilink">平泉县</a></p></td>
<td><p>辽至金</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杨赟家族墓地.md" title="wikilink">杨赟家族墓地</a></p></td>
<td><p>7-0523</p></td>
<td><p>古墓葬</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>元至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/张家口堡.md" title="wikilink">张家口堡</a></p></td>
<td><p>7-0719</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p>汉、魏晋南北朝、唐、明、清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南贾乡石塔.md" title="wikilink">南贾乡石塔</a></p></td>
<td><p>7-0720</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台县.md" title="wikilink">邢台县</a></p></td>
<td><p>唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佛真猞猁迤逻尼塔.md" title="wikilink">佛真猞猁迤逻尼塔</a></p></td>
<td><p>7-0721</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/宣化县.md" title="wikilink">宣化县</a></p></td>
<td><p>辽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大辛阁石塔.md" title="wikilink">大辛阁石塔</a></p></td>
<td><p>7-0722</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永清县.md" title="wikilink">永清县</a></p></td>
<td><p>辽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/永安寺塔.md" title="wikilink">永安寺塔</a></p></td>
<td><p>7-0723</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涿州市.md" title="wikilink">涿州市</a></p></td>
<td><p>辽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍侯塔.md" title="wikilink">伍侯塔</a></p></td>
<td><p>7-0724</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/顺平县.md" title="wikilink">顺平县</a></p></td>
<td><p>辽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/澍鹫寺塔.md" title="wikilink">澍鹫寺塔</a></p></td>
<td><p>7-0725</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/阳原县.md" title="wikilink">阳原县</a></p></td>
<td><p>金至元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玉泉寺大殿.md" title="wikilink">玉泉寺大殿</a></p></td>
<td><p>7-0726</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p>企至元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/开化寺塔.md" title="wikilink">开化寺塔</a></p></td>
<td><p>7-0727</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/元氏县.md" title="wikilink">元氏县</a></p></td>
<td><p>金至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/双塔庵双塔.md" title="wikilink">双塔庵双塔</a></p></td>
<td><p>7-0728</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/易县.md" title="wikilink">易县</a></p></td>
<td><p>金至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皇甫寺塔.md" title="wikilink">皇甫寺塔</a></p></td>
<td><p>7-0729</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞水县.md" title="wikilink">涞水县</a></p></td>
<td><p>金至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/半截塔.md" title="wikilink">半截塔</a></p></td>
<td><p>7-0730</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/围场满族蒙古族自治县.md" title="wikilink">围场满族蒙古族自治县</a></p></td>
<td><p>元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金山寺舍利塔.md" title="wikilink">金山寺舍利塔</a></p></td>
<td><p>7-0731</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涞水县.md" title="wikilink">涞水县</a></p></td>
<td><p>元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天宁寺前殿.md" title="wikilink">天宁寺前殿</a></p></td>
<td><p>7-0732</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td><p>元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/常乐龙王庙正殿.md" title="wikilink">常乐龙王庙正殿</a></p></td>
<td><p>7-0733</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p>元</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/平乡文庙大成殿.md" title="wikilink">平乡文庙大成殿</a></p></td>
<td><p>7-0734</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/平乡县.md" title="wikilink">平乡县</a></p></td>
<td><p>元至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金河寺悬空庵塔群.md" title="wikilink">金河寺悬空庵塔群</a></p></td>
<td><p>7-0735</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>元至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/定州清真寺.md" title="wikilink">定州清真寺</a></p></td>
<td><p>7-0736</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p>元至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九江圣母庙.md" title="wikilink">九江圣母庙</a></p></td>
<td><p>7-0737</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>元至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/灵寿石牌坊.md" title="wikilink">灵寿石牌坊</a></p></td>
<td><p>7-0738</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/灵寿县.md" title="wikilink">灵寿县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔚县关帝庙.md" title="wikilink">蔚县关帝庙</a></p></td>
<td><p>7-0739</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔚县天齐庙.md" title="wikilink">天齐庙</a></p></td>
<td><p>7-0740</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔚州古城墙.md" title="wikilink">蔚州古城墙</a></p></td>
<td><p>7-0741</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/故城寺.md" title="wikilink">故城寺</a></p></td>
<td><p>7-0742</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/重光塔.md" title="wikilink">重光塔</a></p></td>
<td><p>7-0743</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤城县.md" title="wikilink">赤城县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/永平府城墙.md" title="wikilink">永平府城墙</a></p></td>
<td><p>7-0744</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢龙县.md" title="wikilink">卢龙县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/下胡良桥.md" title="wikilink">下胡良桥</a></p></td>
<td><p>7-0745</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涿州市.md" title="wikilink">涿州市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/普彤塔.md" title="wikilink">普彤塔</a></p></td>
<td><p>7-0746</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/南宫市.md" title="wikilink">南宫市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滏阳河西八闸.md" title="wikilink">滏阳河西八闸</a></p></td>
<td><p>7-0747</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天青寺大殿.md" title="wikilink">天青寺大殿</a></p></td>
<td><p>7-0748</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保定钟楼.md" title="wikilink">保定钟楼</a></p></td>
<td><p>7-0749</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/正定城墙.md" title="wikilink">正定城墙</a></p></td>
<td><p>7-0750</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/正定县.md" title="wikilink">正定县</a></p></td>
<td><p>明</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhengding_Chengqiang_2013.08.31_14-59-24.jpg" title="fig:Zhengding_Chengqiang_2013.08.31_14-59-24.jpg">Zhengding_Chengqiang_2013.08.31_14-59-24.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宣化柏林寺.md" title="wikilink">宣化柏林寺</a></p></td>
<td><p>7-0751</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/宣化县.md" title="wikilink">宣化县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卜北堡玉泉寺.md" title="wikilink">卜北堡玉泉寺</a></p></td>
<td><p>7-0752</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方顺桥.md" title="wikilink">方顺桥</a></p></td>
<td><p>7-0753</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/登瀛桥.md" title="wikilink">登瀛桥</a></p></td>
<td><p>7-0754</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/沧县.md" title="wikilink">沧县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洗马林城墙.md" title="wikilink">洗马林城墙</a></p></td>
<td><p>7-0755</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/万全县.md" title="wikilink">万全县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黄梁梦吕仙祠.md" title="wikilink">黄梁梦吕仙祠</a></p></td>
<td><p>7-0756</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸县.md" title="wikilink">邯郸县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lusheng.jpg" title="fig:Lusheng.jpg">Lusheng.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井陉旧城城墙.md" title="wikilink">井陉旧城城墙</a></p></td>
<td><p>7-0757</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/井陉县.md" title="wikilink">井陉县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沙子坡老君观.md" title="wikilink">沙子坡老君观</a></p></td>
<td><p>7-0758</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔚县重泰寺.md" title="wikilink">蔚县重泰寺</a></p></td>
<td><p>7-0759</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔚县.md" title="wikilink">蔚县</a></p></td>
<td><p>明至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/定州文庙.md" title="wikilink">定州文庙</a></p></td>
<td><p>7-0760</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/定州市.md" title="wikilink">定州市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dingzhou_Confucian_Temple_1.jpg" title="fig:Dingzhou_Confucian_Temple_1.jpg">Dingzhou_Confucian_Temple_1.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/衡水安济桥.md" title="wikilink">衡水安济桥</a></p></td>
<td><p>7-0761</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/衡水市.md" title="wikilink">衡水市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凤山关帝庙.md" title="wikilink">凤山关帝庙</a></p></td>
<td><p>7-0762</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/丰宁满族自治县.md" title="wikilink">丰宁满族自治县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/淮军公所.md" title="wikilink">淮军公所</a></p></td>
<td><p>7-0763</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/清河道署.md" title="wikilink">清河道署</a></p></td>
<td><p>7-0764</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/深州盈亿义仓.md" title="wikilink">深州盈亿义仓</a></p></td>
<td><p>7-0765</p></td>
<td><p>古建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/深州市.md" title="wikilink">深州市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱山石刻.md" title="wikilink">朱山石刻</a></p></td>
<td><p>7-1498</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/永年县.md" title="wikilink">永年县</a></p></td>
<td><p>汉、唐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/封龙山石窟.md" title="wikilink">封龙山石窟</a></p></td>
<td><p>7-1499</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/元氏县.md" title="wikilink">元氏县</a></p></td>
<td><p>南北朝至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/水浴寺石窟.md" title="wikilink">水浴寺石窟</a></p></td>
<td><p>7-1500</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/邯郸市.md" title="wikilink">邯郸市</a></p></td>
<td><p>南北朝至明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八会寺刻经.md" title="wikilink">八会寺刻经</a></p></td>
<td><p>7-1501</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/曲阳县.md" title="wikilink">曲阳县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邢台道德经幢.md" title="wikilink">邢台道德经幢</a></p></td>
<td><p>7-1502</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/邢台市.md" title="wikilink">邢台市</a></p></td>
<td><p>唐</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Head,_Laozi_Stone_Column,_Xingtai,_Hebei,_China.jpg" title="fig:Head,_Laozi_Stone_Column,_Xingtai,_Hebei,_China.jpg">Head,_Laozi_Stone_Column,_Xingtai,_Hebei,_China.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卧佛寺摩崖造像.md" title="wikilink">卧佛寺摩崖造像</a></p></td>
<td><p>7-1503</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐县.md" title="wikilink">唐县</a></p></td>
<td><p>北宋</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法华洞石窟.md" title="wikilink">法华洞石窟</a></p></td>
<td><p>7-1504</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/武安市.md" title="wikilink">武安市</a></p></td>
<td><p>宋至清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瑜伽山摩崖造像.md" title="wikilink">瑜伽山摩崖造像</a></p></td>
<td><p>7-1505</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/平山县.md" title="wikilink">平山县</a></p></td>
<td><p>宋、明</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/木兰围场御制碑、摩崖石刻.md" title="wikilink">木兰围场御制碑、摩崖石刻</a></p></td>
<td><p>7-1506</p></td>
<td><p>石窟寺及石刻</p></td>
<td><p><a href="../Page/围场满族蒙古族自治县.md" title="wikilink">围场满族蒙古族自治县</a>、<a href="../Page/隆化县.md" title="wikilink">隆化县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/马厂炮台.md" title="wikilink">马厂炮台</a></p></td>
<td><p>7-1631</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/青县.md" title="wikilink">青县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/开滦唐山矿早期工业遗存.md" title="wikilink">开滦唐山矿早期工业遗存</a></p></td>
<td><p>7-1632</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐山市.md" title="wikilink">唐山市</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滦河铁桥.md" title="wikilink">滦河铁桥</a></p></td>
<td><p>7-1633</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/滦县.md" title="wikilink">滦县</a></p></td>
<td><p>清</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/察哈尔民主政府旧址.md" title="wikilink">察哈尔民主政府旧址</a></p></td>
<td><p>7-1634</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p>清至民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/直隶审判厅旧址.md" title="wikilink">直隶审判厅旧址</a></p></td>
<td><p>7-1635</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>清至民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦皇岛港口近代建筑群.md" title="wikilink">秦皇岛港口近代建筑群</a></p></td>
<td><p>7-1636</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p>清至民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光园.md" title="wikilink">光园</a></p></td>
<td><p>7-1637</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/保定市.md" title="wikilink">保定市</a></p></td>
<td><p>民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/正丰矿工业建筑群.md" title="wikilink">正丰矿工业建筑群</a></p></td>
<td><p>7-1638</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p>民国</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大名天主堂.md" title="wikilink">大名天主堂</a></p></td>
<td><p>7-1639</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/大名县.md" title="wikilink">大名县</a></p></td>
<td><p>1921年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/耀华玻璃厂旧址.md" title="wikilink">耀华玻璃厂旧址</a></p></td>
<td><p>7-1640</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/秦皇岛市.md" title="wikilink">秦皇岛市</a></p></td>
<td><p>1922年</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Former_Yaohua_Glass_Factory_in_Qinhuangdao_13_2015-09.jpg" title="fig:Former_Yaohua_Glass_Factory_in_Qinhuangdao_13_2015-09.jpg">Former_Yaohua_Glass_Factory_in_Qinhuangdao_13_2015-09.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光明戏院.md" title="wikilink">光明戏院</a></p></td>
<td><p>7-1641</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/河间市.md" title="wikilink">河间市</a></p></td>
<td><p>1934年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/晋冀鲁豫边区政府旧址.md" title="wikilink">晋冀鲁豫边区政府旧址</a></p></td>
<td><p>7-1642</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/涉县.md" title="wikilink">涉县</a></p></td>
<td><p>1942~1945年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/晋察冀军区司令部旧址_(张家口).md" title="wikilink">晋察冀军区司令部旧址</a></p></td>
<td><p>7-1643</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/张家口市.md" title="wikilink">张家口市</a></p></td>
<td><p>1945~1946年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中国人民银行总行旧址.md" title="wikilink">中国人民银行总行旧址</a></p></td>
<td><p>7-1644</p></td>
<td><p>近现代重要史迹及代表性建筑</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄市.md" title="wikilink">石家庄市</a></p></td>
<td><p>1948年</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</center>

## 注释

## 参考文献

  -
## 参见

  - [河北省文物保护单位](../Page/河北省文物保护单位.md "wikilink")

{{-}}

[冀](../Category/中国全国重点文物保护单位列表.md "wikilink")
[\*](../Category/河北全国重点文物保护单位.md "wikilink")
[Category:河北文物保护单位列表](../Category/河北文物保护单位列表.md "wikilink")